% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = xelatex
% !BIB program = biber
% !TEX root = main.tex
%
% 编译方式（产物输出到 build/）：
%   latexmk -xelatex main.tex
% 或：
%   latexmk

\documentclass{HDU-Bachelor-Thesis}

\usepackage{biblatex}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{unicode-math}

% ========== 封面信息：请按实际情况填写 ==========
\title{面向密码分析QAOA攻击的相位重要性引导蒙特卡洛树搜索近似对角酉矩阵综合方法研究}
\author{周子翔}% TODO: 确认姓名
\date{2027 年 5 月}
\HDUyear{2027}
\HDUschool{网络空间安全学院}
\HDUmajor{网络空间安全}% TODO: 确认专业全称
\HDUclassid{23270311}% TODO
\HDUstudentid{23270142}% TODO
\HDUadviser{杨帅}% TODO: 确认导师姓名
\HDUfinishdate{2027 年 5 月}
\HDUsigndate{2027 年 5 月}

\addbibresource{ref.bib}
\setmathfont{texgyretermes-math.otf}

\begin{document}
\pagenumbering{roman}
\pagestyle{empty}

\maketitle

\clearpage
\pagestyle{HDU-bachelor-empty}

\section*{摘\hspace{2em}要}

量子线路综合是连接量子算法与量子硬件的关键环节。对角酉矩阵广泛出现于量子态制备、哈密顿量模拟以及量子近似优化算法（QAOA）的相位分离算子中。在含噪声中等规模量子（NISQ）时代，以可控误差换取更少量子资源的近似综合，往往有助于提升实际线路保真度。

已有本科毕业论文工作采用蒙特卡洛树搜索（MCTS）实现近似对角酉综合，最高可处理约12比特；后续研究进一步提出相位重要性引导的图路径搜索方法，将规模提升至约15比特。本文拟在继承前者搜索框架的基础上，引入相位重要性作为节点选择先验，并结合渐进加宽机制缓解分支爆炸，设计相位重要性引导的改进MCTS算法；同时以玩具密码上的QAOA已知明文攻击为应用场景，对相位分离算子做近似综合，给出资源消耗与攻击成功概率之间的权衡分析。

本文工作目前完成了开题阶段的研究方案设计、基线算法复现环境搭建，以及国内外研究现状的系统梳理；后续章节将随核心算法实现与实验推进逐步充实。

\vspace{\baselineskip}\noindent
\textsf{关键词：}对角酉矩阵；近似量子线路综合；蒙特卡洛树搜索；相位重要性；QAOA；密码分析

\clearpage
\section*{\textbf{ABSTRACT}}

Quantum circuit synthesis bridges algorithm design and hardware implementation. Diagonal unitaries appear widely in state preparation, Hamiltonian simulation, and the phase-separation operator of the Quantum Approximate Optimization Algorithm (QAOA). In the NISQ era, approximate synthesis that trades controllable error for fewer resources can improve practical circuit fidelity.

Prior undergraduate work applied Monte Carlo Tree Search (MCTS) to approximate diagonal unitary synthesis (up to about 12 qubits). A subsequent study introduced phase-importance-guided graph path search and scaled to about 15 qubits. Building on the MCTS framework, this thesis plans to incorporate phase importance as a search prior, adopt progressive widening to mitigate branching-factor explosion, and apply the resulting method to toy-cipher QAOA cryptanalysis, reporting the trade-off between resource savings and attack success probability.

This document is a preliminary draft prepared at the proposal stage; later chapters will be completed as implementation and experiments progress.

\vspace{\baselineskip}\noindent
\textbf{Key words:} diagonal unitary; approximate quantum circuit synthesis; Monte Carlo Tree Search; phase importance; QAOA; cryptanalysis

\clearpage
\tableofcontents

\clearpage
\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{HDU-bachelor}

% ============================================================
\section{引言}

\subsection{研究背景与意义}

量子线路综合问题是连接量子算法设计与量子硬件实现的桥梁，在当前含噪声中等规模量子（NISQ）时代尤为关键。对角酉矩阵作为一类基础且泛用的酉变换，广泛出现在量子态制备、可对易 Pauli-$Z$ 项的哈密顿量模拟、QAOA 的相位分离算子以及 IQP 线路等场景中，其综合效率直接影响上层量子算法的可执行性。

已有研究表明，在 NISQ 设备上适度近似原始算法（以可控误差换取更少的量子资源消耗），实际线路的保真度反而可能超过精确算法的实现。这为“近似综合”提供了坚实的实践动机。

与此同时，量子计算对经典密码体系的潜在威胁已使量子密码分析资源估计成为网络空间安全领域的热点方向。近两年出现了大量将变分量子算法（尤其是 QAOA）直接用于密码分析的工作，将已知明文密钥恢复建模为 MAX-SAT/QUBO 问题。这类线路的核心组件——相位分离算子——本质上就是一个对角酉矩阵。由此，“近似对角酉矩阵综合”可为量子密码分析的资源优化提供方法学工具。

\subsection{已有工作与本文定位}

本课题直接建立在两项密切相关的已有成果之上：

\begin{enumerate}
  \item 本科毕业论文《NISQ时期下针对对角线酉矩阵的近似综合算法研究》采用 MCTS 完成近似对角酉综合，最高可综合约12比特\cite{nisq-mcts-thesis}；
  \item Zhang 等人提出基于相位重要性的图路径搜索方法，最高可综合约15比特，并引入“算法效用比”等评价指标\cite{zhang2024approximate}。
\end{enumerate}

\textbf{本文定位}：继承前辈工作的 MCTS 问题设定与实验协议，而非简单复现；将相位重要性闭式得分引入节点选择先验，并探索渐进加宽等现代 MCTS 增强技术；进一步在玩具密码 QAOA 攻击场景中验证方法的应用价值。

\subsection{研究内容与创新点（规划）}

\begin{enumerate}
  \item 提出相位重要性引导的 MCTS 节点选择策略，以闭式相位重要性得分替代人工加权公式；
  \item 引入渐进加宽机制缓解搜索树分支爆炸，冲击更大规模比特数（目标超越原始工作12比特上限）；
  \item 将近似对角酉综合应用于 QAOA 密码分析攻击线路的资源优化，给出资源--保真度--攻击成功率的量化权衡分析。
\end{enumerate}

% ============================================================
\clearpage
\section{国内外研究现状}

本章围绕本课题所涉的四条研究线索展开综述：对角酉矩阵综合、近似综合与相位构件、蒙特卡洛树搜索（及强化学习等竞争范式）在量子线路设计中的应用，以及量子计算与密码分析的交叉。最后对照两项直接基础工作，归纳可继承点与研究空白，从而明确本文的切入位置。

\subsection{NISQ 时代与量子线路综合}

量子计算自提出以来，已在若干问题上展现相对经典计算的潜在优势，典型如 Grover 搜索\cite{grover1996}与 Shor 大数分解\cite{shor1997}。与此同时，量子硬件仍受限于有限比特数、门噪声与退相干，Preskill 将其概括为含噪声中等规模量子（NISQ）时代\cite{preskill2018nisq}。在这一阶段，算法能否落到硬件上，很大程度上取决于线路规模、深度与两比特门数量等资源指标。

量子线路综合（quantum circuit synthesis）正是连接抽象酉变换与可执行门序列的桥梁。Barenco 等人较早系统讨论了基本量子门集合与通用综合思想\cite{barenco1995elementary}；随后，面向一般酉矩阵的综合算法不断改进门数上界\cite{shende2006synthesis}。由于一般 $n$ 比特酉矩阵的参数规模为 $O(4^n)$，精确综合在 NISQ 设备上往往代价过高。因此，研究者转而关注结构受限但应用广泛的子类——其中对角酉矩阵尤为重要：它们既可独立用于态制备与相位型算法，也可作为一般酉分解中的中间构件；同时，QAOA 的相位分离算子、可对易 Pauli-$Z$ 哈密顿量模拟以及 IQP 线路等，都与对角酉密切相关\cite{welch2014diagonal,depth-opt-diagonal2024,grid-diagonal2026}。

\subsection{对角酉矩阵综合算法的演进}

对角酉综合的经典路线是在门集合 $\{\mathrm{CNOT},R_z\}$ 上构造相位构件（phase gadget）序列。Welch 等人给出了无需辅助比特的对角酉高效线路构造，成为后续比较的重要基线\cite{welch2014diagonal}。近两年，研究重心由单纯压缩 CNOT 数量，进一步扩展到\textbf{电路深度}与\textbf{硬件连通性}。

在深度优化方面，Zhang、Huang 与 Li 提出深度优化的对角酉综合算法：在保持渐近最优门数的前提下，借助统一线路重写规则，将随机对角酉实例的深度相对 Welch 方法近乎减半，并在 QAOA 对角部分的再综合实验中平均取得约 $22\%$ 的深度下降\cite{depth-opt-diagonal2024}。这表明对角酉不仅是理论构件，也直接出现在变分优化算法线路中，深度优化具有明确应用动机。

在高维与结构化系统方面，Yang 等人提出面向 qudit 的相位构件方法，可在多种连通结构上达到渐近最优的规模/深度权衡；例如 10-qutrit 对角酉可将深度从约 $10^5$ 量级压至约 $500$（以数百辅助 qutrit 为代价），兼顾 NISQ 与容错设定\cite{qudit-phase-gadget2025}。Xu 等人进一步研究二维网格连通约束下的对角酉综合与编译深度，并再次强调对角酉作为 QAOA 相位分离算子、可对易 Pauli-$Z$ 模拟与 IQP 共同基础构件的地位\cite{grid-diagonal2026}。Huang 等人则针对具有反射对称性的对角酉给出专门优化，利用结构先验降低综合代价\cite{reflection-symmetry2023}。另有工作探索生成流网络（GFlowNet）等“一题多解”的综合范式\cite{qflownet2026}，以及利用多比特门加速相位构件编译\cite{phase-gadget-multiqubit2025}。

总体来看，\textbf{精确综合}方向已形成“门数—深度—连通性—结构化先验”的多维优化图谱；Sun 等人关于态制备与一般酉综合的最优深度结果，也为对角酉作为中间步骤的理论地位提供了支撑\cite{sun2023optimal}。然而，上述主流工作几乎全部坚持精确实现目标酉变换，对“以可控算法误差换取更少量子资源”的近似综合讨论仍然不足。

\subsection{近似综合与相位重要性}

在 NISQ 设备上，两比特门错误率显著高于单比特门，过长的精确线路往往因噪声累积而失去优势。实验与理论都提示：适度放松算法精度、显著削减门资源，有时反而能提高端到端执行保真度。由此，“近似综合”成为连接算法保真度与线路保真度的关键折中。

针对对角酉，Zhang 等人将综合问题表述为在给定 CNOT 预算下最小化误差（或给定误差下最小化门数），并基于相位构件的重要性排序给出确定性图路径搜索算法：对 $|\alpha|$ 标准化后经 logistic 锐化得到相位重要性，再通过路径选择、路径扩展与死胡同处理构造高重要性构件序列；实验可综合约 15 比特，并在关注误差区间内给出平均约 $3.2$ 的算法效用比（CNOT 节省比例/误差）\cite{zhang2024approximate}。同一问题的较早工作采用蒙特卡洛树搜索，在约 12 比特规模上验证了近似综合的可行性\cite{nisq-mcts-thesis}。二者共享 Walsh--Hadamard 关联的 $\lambda$--$\alpha$ 表示与误差度量 $D(U_C,U_T)$，共同构成了本课题最直接的方法学基础。

需要指出：近似综合并不否定深度优化与连通性约束研究；相反，在资源更紧张的近似设定下，深度与门数往往同时改善。现有近似工作的主要空白在于：（1）MCTS 路线仍依赖人工加权选择公式，可扩展性受限；（2）确定性相位重要性方法虽更高效，但缺少 anytime 搜索与先验可修正机制；（3）评价指标与实验仍以随机对角酉为主，缺少面向具体上层应用的闭环验证。

\subsection{蒙特卡洛树搜索在量子线路设计中的应用}

蒙特卡洛树搜索将组合决策问题转化为“选择—扩展—模拟—回传”的树搜索过程，天然支持给定计算预算下的 anytime 求解。Zhou、Feng 与 Li 较早将 MCTS 用于量子线路变换（qubit 映射等）问题，验证了树搜索范式在量子编译中的有效性\cite{zhou2020mcts}。

面向线路/结构自动设计，Lipardi 等人提出渐进加宽增强的 MCTS（PWMCTS），通过采样式动作空间与随访问次数次线性增长的分支控制，缓解动作空间近乎无限时的分支爆炸；相对既有 MCTS 量子架构搜索，评估次数可降低一至两个数量级，并得到更浅、两比特门更少的参数化线路\cite{lipardi2025pwmcts}。MonteQ 则面向哈密顿量模拟类综合，采用“上层 MCTS 搜索 Pauli 旋转排序 + 下层启发式综合”的两层框架，将阶乘级排序空间转化为可控树搜索，报告相对既有编译器可观的 CNOT 节省\cite{monteq2026}。

与本课题的关系可概括为三点。第一，MonteQ 等竞品主要服务\textbf{精确}（或近似酉保持约束下的）综合目标，并未显式给出误差—资源权衡曲线；本课题则把近似误差作为一等公民目标。第二，PWMCTS 的渐进加宽思想可直接迁移到对角酉相位排序树，以冲击更大比特规模。第三，前辈对角酉 MCTS\cite{nisq-mcts-thesis}已证明树搜索可行，但选择策略仍偏启发式调参；引入相位重要性先验，有望兼得确定性方法的指导效率与 MCTS 的自适应探索。

\subsection{强化学习等自动化综合范式}

2024--2026 年间，强化学习（RL）在量子线路综合与优化中十分活跃。QLSynth 等报告在 QFT/Grover/Shor 等基准上取得显著门数与深度削减\cite{qlsynth2025}；面向 Clifford 线路的等变 RL 声称可扩展到更大比特规模\cite{equivariant-rl-clifford2026}；亦有工作用 RL 自适应组合编译优化 pass\cite{rl-pass-composition2026}，或以 RL 综合 Pauli 网络并强调毫秒级在线推理\cite{pauli-network-rl2025}。参数化线路结构优化的早期工作也为“自动搜结构”提供了背景\cite{ostaszewski2019structure}。

对答辩与综述而言，需要正面比较 RL 与 MCTS：RL 通常需要离线训练，策略可解释性较弱，且奖励设计与任务迁移成本较高；MCTS 无需预训练，可在单次任务上直接搜索，并天然匹配“给定 CNOT 预算求最小误差 / 给定误差求最小门数”的资源约束设定。因此，本课题坚持 MCTS 主线，而将 RL 作为相关工作中的竞争范式加以讨论，不作为强制复现基线。

\subsection{量子计算与密码分析的交叉}

量子算法对公钥密码的威胁已广为人知\cite{shor1997}；对称密码方面，Grover 算法提供平方加速的密钥搜索框架\cite{grover1996}，近两年大量工作围绕 AES、ZUC、S 盒等展开资源估计。与此同时，\textbf{变分量子算法}开始被直接用于密码分析建模：将已知明文密钥恢复转化为 MAX-SAT/QUBO，再调用 QAOA 或量子退火求解。

Phab 等人以 Heys 玩具分组密码为例，把已知明文攻击转化为 MAX-SAT，并在门线路 QAOA 与量子退火两条路径上评估；结果表明，受限于比特数与噪声，当前真机尚难完成有意义攻击，但仿真显示了方法可行性\cite{heys-qaoa2023}。后续工作继续讨论云端量子优化服务的隐私风险\cite{trivium-privacy2025}、增强变分量子攻击\cite{enhanced-vqaa2025}，以及用 D-Wave 退火攻击 SPN 结构对称密码的启发式方法\cite{pei2025dwave}。QAOA 本身作为组合优化算法仍在理论与实验两端快速发展\cite{farhi2014qaoa,qaoa-near-symmetric2024}。

对本课题，关键的技术分界在于：Grover 标记预言机
\[
U_f|x\rangle=(-1)^{f(x)}|x\rangle
\]
的对角元仅取 $\{\pm 1\}$，各相位“同等重要”，不存在按重要性省略次要相位的近似空间；而 QAOA 相位分离算子
\[
U_C=\mathrm{diag}\bigl(e^{-i\gamma C(x)}\bigr)
\]
的相位由代价函数连续决定，不同基态振幅对应的相位贡献天然分层，与“保留高重要性相位、近似省略低重要性相位”的方法论高度吻合。因此，本文将应用验证定位于\textbf{玩具密码上的 QAOA 攻击线路}（概念验证，不涉及 AES-128 等真实规模攻击），而非 Grover 预言机综合。

\subsection{已有工作对比与研究空白}

为便于后文方法设计，表~\ref{tab:related-compare} 对与本课题最接近的工作进行对照。

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{与本课题密切相关工作的对比}
  \label{tab:related-compare}
  \begin{tabular}{p{2.6cm}p{3.2cm}p{3.2cm}p{3.2cm}}
    \toprule
    维度 & 前辈 MCTS\cite{nisq-mcts-thesis} & 相位重要性图搜索\cite{zhang2024approximate} & 本课题（规划） \\
    \midrule
    核心方法 & MCTS & 确定性图路径搜索 & 相位重要性引导 MCTS + 渐进加宽 \\
    节点评价 & 人工 $\beta$ 加权 & 闭式重要性得分 & 重要性先验 + visit/quality 修正 \\
    最大规模 & $\approx 12$ 比特 & $\approx 15$ 比特 & 目标超越 12 比特 \\
    效用比 & 未系统报告 & 有 & 沿用并扩展 \\
    线路深度 & 未重点讨论 & 未重点讨论 & 作为评价指标补充 \\
    应用场景 & 随机对角酉 & 随机对角酉 & QAOA 玩具密码攻击 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

综合以上综述，可归纳三条研究空白，也即本文的切入点：

\begin{enumerate}
  \item \textbf{方法融合空白}：相位重要性提供了高效先验，MCTS 提供了可修正的 anytime 搜索；二者尚未在对角酉近似综合中系统融合。
  \item \textbf{可扩展性空白}：原始 MCTS 受分支爆炸与调参影响，难以稳定冲击更大比特；渐进加宽等现代 MCTS 技术尚未引入该问题。
  \item \textbf{应用闭环空白}：现有近似对角酉工作停留在随机矩阵基准，缺少与网安场景（QAOA 密码分析资源权衡）的对接。
\end{enumerate}

\subsection{本章小结}

本章从 NISQ 约束下的线路综合需求出发，梳理了对角酉精确综合、近似综合、MCTS/RL 自动化设计以及 QAOA 密码分析交叉四条线索。结论是：精确综合已高度成熟，但近似换资源仍是相对空白；MCTS 比 RL 更契合本课题的资源约束任务设定；QAOA 相位分离算子比 Grover 预言机更适合作为近似综合的应用载体。下一章将在此基础上给出问题形式化定义与必要预备知识，并进一步展开本文方法。

% ============================================================
\clearpage
\section{问题定义与预备知识}

\subsection{对角酉矩阵综合问题}

记目标对角酉矩阵为
\begin{equation}
  U_T=\mathrm{diag}\bigl(e^{i\lambda_0},e^{i\lambda_1},\ldots,e^{i\lambda_{2^n-1}}\bigr),
\end{equation}
其中相位向量 $\lambda$ 与相位构件中 $R_z$ 旋转角向量 $\alpha$ 通过 Walsh--Hadamard 变换相关联。综合任务可归结为：在给定 CNOT 资源约束下，选择并排序若干相位构件（phase gadget），使合成线路对应的酉矩阵 $U_C$ 与 $U_T$ 的误差尽可能小；或在给定误差上限下最小化 CNOT 门数。

\subsection{误差度量与效用比}

对对角酉矩阵，可采用二范数形式度量误差：
\begin{equation}
  D(U_C,U_T)=\Biggl(\sum_i\Biggl(\frac{e^{i\lambda_i}-e^{i\lambda'_i}}{2}\Biggr)^{\!2}\Biggr)^{\!1/2}.
\end{equation}
算法效用比定义为“CNOT 节省比例 / 误差”，用于量化近似综合的性价比\cite{zhang2024approximate}。

\subsection{前辈 MCTS 方法简述}

前辈工作将每个候选相位位置建模为搜索树节点，节点属性包括 value、child、ancestor、father、visit、quality 等，并以人工加权公式进行节点选择\cite{nisq-mcts-thesis}：
\begin{equation}
  w_i=\beta_1\cdot\frac{\mathrm{quality}_i}{\mathrm{visit}_i}
  +\beta_2\cdot\sum_j(n-d(i\!\to\!j))\alpha_j[\mathrm{visit}_j=0]
  +\beta_3\cdot\sqrt{\frac{\mathrm{visitFather}_i}{\mathrm{visit}_i}}.
\end{equation}
三项分别对应现有解质量、未来潜力（汉明距离加权）与探索项；参数 $\alpha$ 的梯度下降优化延后到树搜索完成后统一进行。该方法最高可综合约12比特。

\subsection{相位重要性简述}

在资源受限时，优先保留 $|\alpha|$ 较大的相位构件更有利于降低误差。相位重要性可对 $|\alpha|$ 标准化后经 logistic 函数锐化得到\cite{zhang2024approximate}，作为后续搜索的闭式先验。

% ============================================================
\clearpage
\section{相位重要性引导的蒙特卡洛树搜索方法}

\emph{（本章为方法规划稿，具体算法细节、伪代码与实现将在后续版本中补充。）}

\subsection{设计思路}

本文将相位重要性得分 $\mathrm{Imp}[i]$ 引入 MCTS 节点选择，替代原公式中依赖人工调参的质量项，类比策略网络提供的先验概率；同时保留 visit/quality 的自适应更新以修正先验偏差。由此融合两项基础工作的优势：既保留 MCTS 的通用 anytime 搜索能力，又获得确定性方法的高效指导。

\subsection{渐进加宽}

借鉴 PWMCTS 的思路\cite{lipardi2025pwmcts}，控制节点实际展开的子节点数量随访问次数呈次线性增长，例如
\begin{equation}
  k=C\cdot N(\mathrm{parent})^{\alpha},
\end{equation}
以避免比特数增大时分支因子线性膨胀，是冲击15比特以上规模的关键手段。

\subsection{参数优化策略}

沿用“搜索阶段用 $\lambda$ 的二范数作代理评价、搜索完成后再对 $e^{i\lambda}$ 做梯度下降精修”的两阶段策略；是否引入更快的二阶优化方法，视中期实验结果决定。

\subsection{与基线方法的关系}

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{主要对比方法}
  \label{tab:baselines}
  \begin{tabular}{lll}
    \toprule
    方法 & 类型 & 来源 \\
    \midrule
    精确综合（闭式 CNOT 分解） & 精确 & 经典结果 \\
    原始 MCTS & 近似 & 前辈毕业论文 \\
    相位重要性图路径搜索 & 近似 & arXiv:2412.01869 \\
    本文方法（相位重要性 MCTS + 渐进加宽） & 近似 & 本课题 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

% ============================================================
\clearpage
\section{实验设计}

\subsection{测试场景}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{场景一（核心方法验证）}：随机生成的对角酉矩阵，比特数覆盖 8/10/12/15，CNOT 削减比例约 5\%--50\%，并与已发表数值对齐比较。
  \item \textbf{场景二（应用验证）}：玩具密码 QAOA 攻击线路的相位分离算子，比特规模控制在约 10--20，定位为方法论概念验证。
\end{enumerate}

\subsection{评价指标}

CNOT 门数、线路深度、综合误差 $D(U_C,U_T)$、算法效用比、运行时间；场景二额外报告攻击成功概率的相对损失。

\subsection{消融实验}

分别验证“仅加入相位重要性先验”“仅加入渐进加宽”“两者都加入”三种配置，量化各改进点的贡献。

% ============================================================
\clearpage
\section{面向密码分析的 QAOA 应用验证}

\emph{（本章为应用规划稿。）}

计划复现或自行设计小规模 SPN/Feistel 玩具密码的已知明文密钥恢复攻击，将其建模为 MAX-SAT/QUBO 实例并构造对应 QAOA 相位分离算子，作为待综合的目标对角酉矩阵。应用本文方法对该算子做近似综合，报告 CNOT/深度节省比例与攻击成功概率损失之间的权衡曲线。明确不涉及对真实规模密码（如 AES-128）的实际攻击。

% ============================================================
\clearpage
\section{总结与展望}

本文目前完成了研究背景梳理、问题定义与总体技术方案的初步设计，明确了在前辈 MCTS 工作基础上的改进方向与实验对比方案。后续工作将按如下节奏推进：

\begin{enumerate}
  \item 复现精确综合、原始 MCTS 与相位重要性图路径搜索三类基线；
  \item 实现相位重要性引导的 MCTS，并集成渐进加宽；
  \item 完成场景一对比实验与消融实验，整理阶段性结果；
  \item 完成玩具密码 QAOA 应用验证，撰写全文并定稿。
\end{enumerate}

\clearpage
\unnumberedsection{致谢}{致\hspace{2em}谢}

感谢指导教师在选题与研究路线上的悉心指导。感谢前辈工作为本课题奠定的问题设定与算法基础。致谢内容将在论文定稿前进一步完善。

\clearpage
\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\clearpage
\unnumberedsection{附录}{附\hspace{2em}录}

附录将收录算法伪代码、补充实验数据与关键实现说明，待实验完成后补充。

\end{document}
